美股認真討論區 XLIV

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

留名

岩岩睇番以前D EMAIL 見到16年個陣 IN一間 FUND HOUSE 條INTERVIEWER 叫我推薦兩隻STOCK

我推SQ（個陣9蚊） 同IBM（147蚊) 依家一個天堂一個地獄

新手一問 想問下SNAP好似都多人睇好 好似話GOOGLE都話想收購 咁依家呢個時間應唔應該買好 ? 同埋貿易戰到底會對個市有咩影響 ?

好多野唔識 唔知點解決 已經努力睇緊書

睇圖 BABA 同 TRU 都好似有啲潛力衝上去

BABA 做左個雙底喺201.幾嗰度

利申：未買

入錢落futu既話會有一股jd,但係唔多想入

入完再賣,再轉錢走,全程都唔知駛唔駛用你5分鐘

打杖就會跌
睇下今日就知

JD

準
今日股災

係啊
brk 有四分一都係cash
暴跌都跌唔到90%

你係度見到snap 有好多人睇好.....
買呢啲蝕錢公司都係賭一鋪

BRK 大把優質子公司公開市場無得買

堆中概科技股要散水了
有貨好快d 走

有燈神沽左

Google宣佈左投資5.5億美金落JD，盤前衝高左

Baba
Avg: 169

上望80

手上啲股票都值個股價四成

低開高收again

唔係咁易架

開市

滿肛紅

Strong hold

道指納指都跌1%, 可以叫股災未

單日跌過千都試過, 再者大戶呃貨

又綠返哂 果然夠硬淨

我個倉竟然咁好彩唔跟趺

Hi 淆底走左IQ 又回返 鬼國妖股

我個倉全綠
好護眼

掛住睇世界波都唔記得開左市

輸左幾舊水 好嬲

巴打清左倉 日日都係股災啦

Amd

想再加注twtr

不能說的股災

美股真係高追又得, 最多Hold下

唔知幾時真股災

IQ SOGO 唔識跌

INTC被downgrade

跌到45 入少少先

得返10蚊可以買咩!

岩岩入左D貨啦 唔叫股災啦

短期內跌得到落45都幾恐怖

xspl

比利時主其他

短時間應該沒咩利好 amd大軍己經步步進逼

入AMD

13蚊amd有貨
支持兩者掛勾價位

dropbox 逆市90度向上升咁痴線

AMD又破頂
13個幾買落轉眼間16個幾
唔使1個月就+2x%

呢隻睇得準真係賺到笑

13個幾果陣 有班仆街仲話等佢落返10-11蚊先買
心諗應該唔會 科技股長線都係升
13個幾入左 出左糧14個幾又入左啲
而家好開心 每晚定時訓前睇睇 訓醒再睇睇 就好滿足了

ADBE早兩日個volume

16.96

好癲 愈升愈有 但一路都係聽你地買amd

業積ma

IQ仲快

又曲線bin人睇得唔準

40.7又入返 求追個和

Amd $17

破咗$17, 痴撚線

失業巴大佬咁屈我

信念萬歲！ 我愛AMD愛我！

新名指數歷史新高

新上嗰隻中概教育股NEW點睇

Abmd 500 未

fb

小的不敢

不如講白啲，唔洗咁多位巴打自己check

個倉升得靚,係BA,MTUM,NTNX唔生性

早兩日係星期六，星期日
講左乜自己參透下

200

AMD $17.27

已加倉20% AMD 信念！

anyway, 成日放低個stock quote 加個表情都唔知想點

妖，早知果晩唔去屙夜尿

我都要加倉

少年股神

真。股神

入少少tsla先

加倉amd 小心 通常突破完又會回

回再加囉

有無乜嘢免費網站可以睇到邊個sector嗰個星期屬於強勢好似rrg咁 用開嗰個rrg research突然唔work

Facebook + Google終於逆襲

9月會被移出tech sector

追FLT先

被踢出納dee咁係收入道指???定本身道指就包埋 唔太識求教

why

朴新教育NEW好癲，見住佢喪升唔敢高j，點知愈升愈有

9月尾會有個新sector telecommunications and media，Facebook, Google會被納入呢個新sector。不過呢個消息一早已經公佈咗

應該無咩影響

Tsla終於爆返上去

呢排可以改名做AMD+TSLA+大陸新股討論區，唔係PUT既話冇是但一隻可以收皮

NVDA廢撚到

$270果時一路屌一路溝貨，終於等到今日

大陸新股真係冇得輸

大芋

我今日就追住twtr黎溝

無限資金

勁
我320揸貨，個時跌到250無溝，好在最後都等到返家鄉

“They have about three weeks before their short position explodes”

Musk似乎做到份季績好靚咁喎，勁串

入左150 手 NEW
唔知呢隻抄唔抄得起

$400見

個廠起左小小火，會唔會到時達唔到標後姓瀨

向下溝好危險，特別係對於tesla呢類股票，但係果刻溝貨感覺上比咩都唔做好一些

買股靠勇氣

Post market 嘔突

侵侵又想加多二千億
大陸根本無得玩 D錢係人地到賺番黎

但係個價咁靚 好難唔溝
之前qq 入股個價都係差唔多

渣貨既又要捱下價

美股之前累升咁多
回番d無咩大礙

而家跌緊1%
可以叫暴跌未呀

等下囉 大陸實投降 到時美國逆差減少就升

佛系投資

暴跌😭

起碼要300點

S&P

美國總統特朗普計劃向額外2,000億美元中國貨品開徵關稅，《紐約時報》引述消息報道，特朗普向蘋果公司總裁庫克承諾，不會向在中國組裝的蘋果iPhone開徵關稅。報道亦指，蘋果公司擔心受中美貿易戰影響，公司在中國生產會受到更嚴密檢查，及影響在華銷售。

侵侵保護我

真股災

可以買定啲BA等大陸投降

現在係訓低左都一路打

中國啲喉舌咁寸咀，不如侵侵直接同習總傾啦

日元發狂了

仲有侵侵張皇牌都未出，大陸block google, facebook, YouTube, twitter等條數點計

tsla 呢d 高風險高回報
最慘係怕elon 自爆

快D出來見我!!!!

走鬼呀

哇 港女差唔多跌成千點

#3333 d 債+10%不是夢

趺成咁,
支那仲企硬?

只差一點點

好想佢爆
死得人多

我想開燈
但200k起手同按值唔高驚驚地

股joy

今晚就要受審判了

美股唔擔心,昨日咪又係低開之後抽返哂上去,美國實力強大,怕鬼咩

叫得股災未!!!!!!!!!!!!!

升左兩個月，插一穫金對呢到既巴打黎講碎料啦

我新玩入市
即夾

又股災

ching allin左熊應該發左達啦

科技股頂唔頂到今日

俾人殺哂啦

我都係新手
d option變晒廢紙

已經好過道指 升又冇份 跌就快過人

呢啲市先係發達位

一趺新人走哂
好現實

升咗咁耐唔駛回吓氣咩

回咩

jump了

依家入貨好唔好

心思思想入貨

入咩

Sqqq

Niceeeee

【貿易戰升溫】Tesla否認因貿易戰暫停接受中國新訂單

侵侵會唔會做佢一鑊

又減價

空倉諗緊入唔入貨

美股gogogo 今晚趁低吸納

金仔訪華

有排跌

尋晚199賣左d fb... 睇來今日又有低位買返

千股跌停！中國A股收盤重挫近4％ 創2年來新低

中美貿易戰持續升溫，川普威脅在對中國2000億美元商品加徵關稅，導致今天亞股全面重
挫，中國A股首當其衝，上證指數今天收盤重挫3.78%，創下2年來新低，深成指大跌5.31%
，2市再度出現千股跌停慘況。

上證指數今天開盤即跳空下挫，盤中跌幅不斷擴大，午盤後市場更出現恐慌拋售情緒，上
證指數一度重挫近5%，連破2900、3000點大關，終場收在2907.82點，下跌114.08點或
3.78%，驚險守住2900點；深成指跌幅更重，盤中一度暴跌逾6%，終場收在9414.76點，下
跌528.37或5.31%，累計2市有超過千檔股票跌停。

中興通訊在A股今天持續重挫，連續第4天跌停，連帶通訊類股多檔股票也重挫跌停，其他
包含鋼鐵、有色金屬、電腦類股跌幅也較大，只有因為中美貿易戰而受惠的農業類股，是
極少數上漲的族群。

為了報復美國宣佈對500億美元商品課徵關稅，中國有意同樣對美國500億產品課稅。但美
國總統川普今天警告，一旦中國採取行動，美國也再對中國價值2000億美元（約新台幣6
兆元）的商品加徵10%的關稅，也引發今天中國股市全面恐慌。

中概股全線下插

好在琴晚走哂

睇波啦，咪鬼睇市

agger

尋晚美股低開然後鏟上去,成個倉都係綠色
今朝港股低開然後鏟落去,成個倉都係紅色

真係天堂與地獄,希望今晚生生性性

Tesla 升咁耐望足咁耐
都驚高j 無入
好想上車

amd 頂住左

IQ好痴線

好在尋日忍痛入左半注

同NEW一樣越升越有

Nflx 啪啪啪！四舊啪啪啪 ！
Nflx 啪啪啪！四舊啪啪啪 ！

股災

上星期高j左
上呀！！！

你一入就頂唔住

經歷完今朝港股既洗禮 依家望住個美股倉都冇咩感覺了

Amd擺床下底 幾年後 先睇翻

Amd搞又比人質落去

AMD搞乜又比人質落去

點知得返2蚊

我真係有套apu係床下底

冇力了

考驗心理質素與眼光嘅時間又到喇

見到道指就嬲

依D RANGE BOUND MARKET 先可以練到個人耐性

全部頂唔住了

哇我屌
俾人當叉燒咁斬

成房都係n記
用未用過amd

佛系

NVDA 襟錯左...止賺變左平倉

邊個揸住snap就陰公豬

咁咪仲好

我五部電腦
3n 2a

仆街股黎

前後都10張n記1080
普通用家角度amd真係不了
係見q1 業績好先玩下

Ba真係好撚平

現在全玩完了.JPG

TSLA

空軍進場
分分鐘落返300

等入市

直程落返150添啦

好在有隻sqqq幫補下

一星期唔夠就由高位跌過1成

質易戰概念股黎

全部中概股都大跌 被人沽到滅國咁

再唔拎錢返去救國就真係滅國啦

公道D講 大部份中概都升好多既之前

IQ綠喎 其他都回返

鬼佬以為係中國Netflix ? 搞錯哂

355 走哂

仆街琴日諗住370 放，睇多一日就食屎鳥

又話打爆沽空 而家都唔g好笑定搞笑

又話穩陣

tesla 真係妖股黎

好彩星期4走左冇手痕入番

NASDAQ咁強 仲加唔加SQQQ好

Twtr $28坐上嚟係咪應該止賺了

NVDA同CAT都有得諗

個市上番d

NVDA 我都睇緊 覺得未到位

中概散水講早左一日

NTFX今晚會唔會400

三點半先起身再睇 而家入貨都仲早
可能3點又插一野撚狗

假象黎

gof

呢個星期入VIX真係冇得輸

有時懷疑道指係咪得罪華爾街班人
升冇佢份
趺又大大力

初練佛系最好唔睇市
練到咁上下都可以唔睇
化境心中無股唔洗再睇
講左乜自己參透下

有日唔小心一睇
屌, 蝕到仆街

都唔明點解個市咁大反應，乘機殺牛

美股都有牛?

snap已戰勝歸來

今個月可以睇波分心
下個月就可以KEEP住數錢了

美股真係好強

好想課NVDA

差幾毫紙就400啦

屌呀 NFLX洗唔洗咁勁 當侵帝無到

課
幫手畫八仙嶺

NFLX 400

我美股處男作
7@331, 8@345

好滾動

睇同唔睇都唔會影響心情

MU

點都唔睇就好似薛丁格貓

仲差少少就穿埋個cup and handle

10%+

沉睡嘅巨龍要蘇醒啦

跌少左

絲打好勁

本來今日個倉以為會跌 點知有GME頂住 結果今日無輸無贏

如果我將啲錢擺落港股尋日一定輸到仆街

利申 自從舊年開始玩美股 個倉啲錢係咁升

順境看NFLX，逆境看NFLX，絕境看NFLX

真正佛系心法

JUST IN: GE statement after its removal from the Dow after 111 years.

巴打個倉打得好散，贏最多竟然係零售股，勁

Nflx 真係痴線

無機會上車

貼倉

又cup and handle
BA cup handle完被反cup

真心Respect
唔似我呢d 9upper

竟然連續三日跌市bull bar 好罕見
唔通跌唔落?

巴打係咪要進場喇

升多日先入場啦

HUYA IQ NEW

一出糧又要供股票

Agger

納dee...

供咩呀

而家又趺過ON9

係呀 我見啲大間公司跌得低就買 咁岩呢半年都係多數零售股

巴打本身係點揀？
我淨係識玩連登愛股

從高位跌左75%以上, 負債低於1, 市值高於1b usd, 5年無盈利虧損 , 間公司上市左10年以上

我個倉除咗amzn googl fb 同adbe 之外 都咁揀

之後買完自己執生 自己想幾時落車就自己決定

負債低於1?
debt to equity?

今個月又有成堆ETF派息
回想一年前得果幾蚊利息

仲有隻CLPS，全部都係癲既

VTI+BND，之前供AOA，不過黎緊應該美股一支獨秀，唔想俾EM連累

勁

想問下bnd是不是要抽30%稅？
謝謝你

係。 不過如果我真係想買 我說服自己long term debt to equity 都ok 既
如果隻股size 好大 10b usd 以上 我會話 200%以下都ok 既

點解要訂debt唔好咁高目的係因為唔想佢執笠 既然佢size好大即係唔會執掛

師兄 我岩岩睇左jwn jcp
jwn 我唔會買因為無跌超過75%
Jcp 佢盈利虧損 我唔會買

有得退

BND應該只係扣左4%多小小

用ib, 係要向美國稅局自己搞。還是ib自動退

之前PTT 有人做記錄邊間行邊隻有自動退，後來冇update,ib自動退小過TD ft 最奇係退退下會唔退…但我冇睇年結有冇退同退幾多，我收息揀垃圾債多

TJX 我唔識 同埋唔會買 你知我選股法則架啦
如果我唔識會睇下morning star 上面有幾多星星 三粒星應該ok 掛

不如我地都搞個記錄
但我現在得gof收息要交税
其他先股，債都唔洗

但師兄要跌75%先買? 即100元高位要跌到去25元買? 優質股好難meet到喎.

十卜

BA真係......

Walgreens stock will replace GE in the Dow on June 26

邊個買左就邊個又要蟹一段日子...
近期發現出親cup & handle都俾人睇住來食
80%假野來

先嚟個即食麵…優先股合集
我係跟佢搵先股
其他退税野要睇返單先update

咁regn?

可唔可以逆轉dow指頹勢?

跌得咁多唔慌會有好嘢啦，但只要有些少利好已經可以彈好多

其實好易 平均一個月都有一隻 我2017年11月開始買都買左大約10隻啦

師兄如果想買 咪買我蝕緊錢果啲 支持下啦

貿易戰呢單新聞已經翻炒過幾次，除咗巧京京嗰啲，我諗都應該有應對嘅方法，會諗過下買咩，沽咩，或者咩都唔做

師兄 佢高位係600咁我150先會考慮下

Em衰到貼地嘅時候應該撈，假如考慮資產配置

原來你個高位跌75%個高位係historical high
誤會左

太耐冇睇statement都唔知IB退過稅
收工之後查下先

我直頭冇睇過
一大舊野睇到都煩

Glancy Prongay & Murray LLP (“GPM”) continues its investigation on behalf of TAL Education Group (“TAL” or the “Company”) (NYSE: TAL) investors concerning the Company and its officers’ possible violations of federal securities laws.

If you are a shareholder who suffered a loss, click here to participate.

On June 13, 2018, Carson Block told Bloomberg that TAL is “a real business but its profits are fraudulent.” According to a report on Muddy Waters’ website TAL began fraudulently creating profits as early as fiscal year 2016, by inputting more favorable numbers along with engaging in more sophisticated asset parking transactions. On this news, shares of TAL fell $4.54, or nearly 10% to close at $41.11 on June 13, 2018, thereby injuring investors.

Follow us for updates on Twitter:

If you purchased TAL securities, have information or would like to learn more about these claims, or have any questions concerning this announcement or your rights or interests with respect to these matters, please contact Lesley Portnoy, Esquire, of GPM, 1925 Century Park East, Suite 2100, Los Angeles, California 90067 at 310-201-9150, Toll-Free at 888-773-9224, by email to shareholders@glancylaw.com, or visit our website at . If you inquire by email please include your mailing address, telephone number and number of shares purchased.

可能wow左 中概股最驚佢做假數
btw 通常muddywater沽得既下場係咪都係玩完？

Nflx 400 蚊

岩岩早一年先叫做好番d，而家又開始再pk

500支持區

支持

冇得豬

盤前5蚊

411啦

on99 nflx

又準備數錢
貿易戰呀好撚驚呀股JOY呀

amzn都跳左十蚊...

打到支那仆街啦

低調啲，大家都唔想沉船

我就閃了, 你地加油

怕咩7月16日前應該上到500

呢幾日跌市無想像中跌咁多 個倉直情無輸

我個倉有齊nflx amzn

Apple將加入streaming混戰

Apple 出只會刺激nflx amzn果啲再升
aapl 9成又坐左係到

睇700蚊

今個月

今個月就440先

旗型突破之後升100%唔過份

Amazon遲啲播魔戒電視劇我會幫趁

睇返statement IB 2月退左VNQ、TLT稅，VNQ約30%，TLT貌似100%
其他VTI果D冇退

又多十幾蚊洗

琴日入左SQQQ

岩岩發現原來今日除淨

FOX FOXA上呀

咁咪好囉 有得分

d息都唔夠cover琴晚蝕既錢

tlt 100%

GE終於被踢出道指

瘋了瘋了

開市啦

add in amd

all in

Tsla食左屎

唔係有NFLX咩 點解會咁慘烈

我反而唔想nflx升咁快
打穿在上升軌會好危險

走左了, 仲渣咩

後悔早幾日高位無放到

等緊位入NFLX同NVDA

WHY NOT

見好就收

唔識睇圖 堅持信念

當初就係咁諗 結果放完又升
都係買完放床下底好過

上番d

ABMD破頂

買左d搏財報

學緊風險管理

仲有得升ge

已經cover番尋日跌嗰啲有突
痴撚線美帝

race 終於高位回落比我有位入

SQ

好似好吸引咁

根本就係第二隻apple

比喻差左d
我意思係股價發展似apple

Fb咩事升咁多

small cap 又破頂

買先仲可以同人講
「我尋晚買左法打利」
細細個已經想買法打利

法拉利+tesla

科技股領漲

CLPS發癲了

400股tqqq
全軍出擊

望住NVDA好似平行時空咁

揸緊你對家sqqq

好弱

Nflx我屌你老母
Aapl我屌哂你老母

dji又跌 升又冇份

Sbux

DOW已轉燈

一下downgrade跌7%

ORCL將cloud條數收番埋，古古惑惑，唔慌好

浴火重生
跌多兩日就黃金雞會了

anet

問君能有幾多愁
沒買NFLX買騰訊

美國的企業債殖利率已經倒掛 美元荒要來了？

Nedbank CIB 分析師 Neels Heyneke 和 Mehul Dahya 在近期的一份研報中發現，美國的企業債殖利率已經出現倒掛。

企業債殖利率曲線倒掛，也就是 Baa 評級的企業債券殖利率與優惠利率（Prime Rate，美國的銀行提供給信用等級最高的貸款客戶的貸款利率）的利差為負，這說明企業資本成本目前高於投資資本回報率。

值得注意的是，從歷史數據來看，每當這條曲線跌到負值區間且在谷底的時候，總伴隨著一些市場危機的來臨。比如，90 年代的亞洲金融危機、2000 年達到頂峰的網路泡沫、08 年次貸危機，以及我們現在正在經歷着的美元流動性短缺。

分析師在報告中表示了對全球範圍內的美元流動性將在下一階段繼續萎縮的擔憂。美元荒現象如果持續，期限溢價將被抬升，從而令實質利率上升到更高水平，或又將給股市帶來困局。

利率上升，金融環境趨緊，加上股票庫藏股擴大壓縮債券投資空間，美國企業債今年以來表現糟糕。

摩根大通在上月的一份報告指出，美國企業債自 2 月中旬以來至 5 月的表現，在 2000 年以來的 18 年裡排在倒數第三。其中，高評級的企業債尤其受傷（因其殖利率通常更低）。截至五月中旬，持有高評級企業債的投資者今年以來已經虧損 3.8%，這是約 20 年來高評級企業債最糟糕的表現。

IQ咩事FREEFALL

嘩...屌佢老母呀

星巴克「熄火」：計畫在美國關閉150家門市 下調同店銷售增速預期

星巴克計劃在下一財年，關閉美國市場的 150 家門市，預計第二季的同店銷售增長只有 1%，低於此前的業績指導預計的 3%。

這大約是星巴克 9 年以來最糟的業績預期。星巴克 CEO Kevin Johnson 同時宣布了股票庫藏股計劃，稱計劃在 2020 財年通過庫藏股和分紅向股東回饋約 250 億美元，相比此前增加 100 億美元。

但這仍未能削減關閉門店和糟糕業績預期的負面影響，星巴克周二盤後一度跌超 4%。

4 月 12 日，兩名黑人男子進入費城一家星巴克門店等待友人，其間想借用洗手間但遭拒絕。兩人沒有點單隨即落座，門店經理隨後報警，警方以「非法入侵」為由逮捕兩人。為此，5 月 29 日下午，星巴克 8000 家門店停業，對員工進行反偏見培訓。這對第二季的星巴克的業績也產生了負面影響。

「我們的增速放緩了不少，」Johnson 稱，「我希望它能更好，我認為我們的股東值得更佳的回報，我們也在致力達成這一點。」

儘管星巴克的海外業務蓬勃發展，但在美國本土，「星爸爸」已經有了大約 14000 家門店，擴張範圍極其有限。甚至有人笑談，星巴克的下一家門店，可能要開在一家星巴克裡面。

星巴克正在轉向更注重咖啡因文化尚未深入的農村地區。Johnson 提到，即將關閉的門店通常坐落於「工資上漲、密度已經較高、監管趨嚴的大都市地區」，這些地區的門店利潤空間有限。同樣的，星巴克認為美國中部和南部仍有發展空間。

關閉門店對於連鎖品牌來說不是一件新鮮事。2008 年，創始人 Howard Schultz 重新接手星巴克，拯救掙扎於擴張過度的公司。當時 Schultz 就關閉了部分業績不佳的門店，而星巴克的股價在接下來的十年間，有 8 年都獲得了上漲。

今年以來，星巴克股價基本持平。

Schultz 已經在本月離開星巴克，目前的 CEO Kevin Johnson 在一年前上任。Schultz 一直在推進星巴克的高端業務，但分析觀點認為，在新的領導架構下，高端線的發展可能會被擱置。

在健康飲食的理念下，咖啡飲品的銷量越來越窄。星巴克稱，星冰樂今年以來的銷量下滑了 3%，而其銷量在去年上升了 4%，前年上升了 5%，2015 年的升幅達到 17%。

而且，星巴克還要面對越來越廣泛的咖啡競爭，尤其是來自麥當勞的威脅。咖啡是麥當勞今年飲料業務的重點，該快餐巨頭日前正式推出了兩款售價 2 美元的冷萃咖啡。

星巴克周二稱，為提高銷量，將開發更多健康飲品，並重點擴大茶葉業務，例如低糖冰茶等。CEO 提到，今夏將退出一款新的植物蛋白冷飲。

中國仍然是星巴克寄予厚望的市場。星巴克此前宣布，計劃到 2022 年中國區門店擴張至 6000 家（2017 年底不足 3000 家）未來五年，星巴克計劃中國區營收增至三倍。

星巴克 CEO 周二提到，中國有朝一日可能會成為比美國更大的市場。

FedEx獲利強勁仍不敵貿易戰陰霾 同業股價均下跌

聯邦快遞公司 FedEx (FDX-US) 第 4 季度財報出爐。由於在電子商務繁榮的前景下，電商推動了更多的包裹交付，同時製造業的翻轉向上也推動了貨運業務，市場不斷成長的物流需求，使上一季聯邦快遞利潤超過分析師預期。

然而，因美中貿易戰等貿易保護措施，拖累聯邦快遞股價週二 (19 日) 收盤下跌 2.00% 以每股 258.39 美元作收。

目前貿易戰最新進展為，美國總統川普威脅將對近 2000 億美元的中國商品課 10% 關稅，若中國對此祭出反擊措施，那麼白宮還將再列其他 2000 億美元的中國商品，再予以加課額外關稅。

隨著消費者越來越多的選擇將貨物直接運送到家中，聯邦快遞和其他包裹運送公司於 2017 年業務成長約 17%。同時，聯邦快遞也投入鉅資投資自動化營運來應對增長的物流需求，而這一項舉措也已開始取得成效。

聯邦快遞及同業 UPS (UPS-US) 為美國經濟體健康度的指標之一，顯示消費者信心及購買信心。

聯邦快遞第 4 財季財報顯示：

每股純益 EPS 為 5.91 美元，較去年同期 4.19 美元高。
營收為 173 億美元，超越分析師預期的 172 億美元。
美國本土營收為 33.1 億美元，年增率為 4%。
陸運營收為 48 億美元，年增率為 12%。
空運營收為 18.6 億美元，年增率為 16%。
聯邦快遞執行長 Frederick Smith 提道對貿易戰的擔憂，但也強調公司對未來賦有期待。Edward Jones 分析師 Logan Purk 也認為中美貿易戰為川普協商的一個策略，無須過度緊張。

聯邦快遞同業 UPS 股價也因貿易戰遭受干擾，週二收盤下滑 1.66% 來到 114.82 美元。

聯邦快遞 2018 財年全年財報顯示：

每股純益 EPS 為 15.31 美元，年增率為 27%。
庫藏股回購約 10 億美元，共 430 萬股。
營收為 654.5 億美元。
同份財報揭露，聯邦快遞兩年前收購的歐洲包裹快遞公司 TNT Express 的整體成本估計為 15 億美元，比預期的多 1 億美元。該公司表示，TNT 的銷售隊伍將在未來一年內完成整合。

該公司預計明年收入將增長 9%，超越分析師預計的 6%。除 TNT Express 業務整合成本外，預計明年營業利潤率為 8.5%，較今年 7.8% 上調。

0

挖礦熱消退 Nvidia的GPU晶片「庫存過剩」

據美知名財經部落格《Seeking Alpha》報導，在經歷了前一波虛擬貨幣的挖括熱潮之後，Nvidia (NVDA-US) 開始浮現遊戲繪圖晶片 (GPU) 庫存過剩問題。

《Seeking Alpha》專欄作家 Akram's Razor 表示，Nvidia 高估了潛在的的遊戲需求，並且低估了挖礦需求下降的影響，以致庫存過剩，台灣主要的 OEM 合作夥伴甚至還將晶片退還給 Nvidia。

Nvidia 繪圖晶片先前因比特幣挖礦熱潮供不應求，然而現在隨著比特幣價格下滑及遊戲需求漸弱， Nvidia 繪圖晶片因而庫存過剩。

Nvidia 因此不得不同意從台灣前三大設備製造商拿回 30 萬顆晶片。這個事實說明了渠道當前的供應狀況。 該報告還引用了 Nvidia 積極購買 GDDR5 的證據，表明他們現在擁有過量的低端 GPU，需要將其製作成機板以及其他內裝，以因應過量庫存。

國外媒體網站 Semiaccurate 昨天亦指稱，庫存過剩是造成新遊戲晶片推出延遲的主要原因。

在一次會議中 Nvidia 的高層指出，目前 Nvida 推出的 GeForce GPU 遊戲繪圖晶片，是新玩家喜愛、也是營運成長的主要動能。 Nvidia 的 GeForce 遊戲繪圖晶片是 Nvidia 非 GAAP 毛利率的主要推動因素，預估 2019 年第一季達到 64.7%，比前一年同期的 59.6% 有所增長。

競爭者方面來說，英特爾 (INTL-US) 執行長 Brian Krzanich 日前曾在一個分析師大會上證實，將推出獨立顯示晶片挑戰 Nvidia 與超微 (AMD-US)，但若一切順利的話，英特爾首款獨立晶片最快也要等到 2020 年才會開始出貨。

日日都有個DEEP V 都唔知幾時會彈唔返上來

澳洲最大電信商Telstra強力瘦身 3年內要裁掉四分之一員工

澳大利亞最大電信業者 Telstra 宣布，為降低營運成本，將大幅度削減 8000 個工作崗位。

Telstra (TLSYY-US) (TLS-AU) 週三 (20 日) 發布聲明表示，它將削減員工和承包商人員數量，期望到 2022 年時能將成本降低 25 億澳元（18 億美元）。它也將出售資產以減少債務。

這家擁有 32000 名員工的公司表示，四分之一的行政和中層管理階層將在未來 3 年內被淘汰。

前身為澳大利亞獨家電信公司的 Telstra 也計劃將包括數據中心和寬頻電纜在內的基礎設施業務分拆成獨立的部門，並大幅縮減提供消費者的產品數量。

Telstra CEO Andrew Penn 在聲明中說，「產業變化的頻率和速度日益受到科技創新和競爭的推動。」「在這種環境下，傳統企業如果不對此回應就會面臨極大風險。」

Telstra 股價在雪梨股市早盤交易中下跌 5%。過去 3 年，該公司的股票已經流失了半數以上的市值。

該公司表示，預計將為重組一次性支出 6 億澳元（4.45 億美元）。

評級機構標準普爾上月 12 年來首度將 Telstra 債券降評，凸顯了該公司在澳大利亞競爭日益激烈的情況下市占率減少的窘況。

Telstra 週三發布的 2019 財年的獲利預測也低於分析師預期。

該公司上月已經提出警告，其 2018 財年的獲利將接近之前預測範圍的底部。

合併全美航空5年後 美國航空宣布精減管理階層人員瘦身

美國航空公司 (American Airlines) (AAL-US) 週二 (19 日) 告訴員工，在與全美航空公司 (US Airways) 合併 5 年後，該公司準備資遣及買斷管理階層，以便進行企業瘦身。

在由美國航空 CEO Doug Parker 和總裁 Robert Isom 聯名的信函中提到，「由於整合工作所需，美航主任級和主管級人事長期而言超過所需人數。」

截至 2017 年底，美國航空公司擁有 12 萬 6600 名全職員工，比上年增加 3.5%。

行銷、資訊科技和營收管理可能是主要受影響的部門。該公司表示，美航內部已成立工會的機長、空服人員、機械師或其他直接面對顧客的職位，這些占了絕大多數員工的職位並不在這次資遣範圍內。

但該公司發言人拒絕透露期望減少員工人數。

在主任級以上的員工將獲得資遣費，但該公司表示其部分經理人員將被解職。

美國航空表示可能會有另一波裁員。

該信函中提到，「雖然企業人事重組絕大部分將發生在主任級以上職別，但我們也將藉此機會看看我們的非第一線管理架構。」「預期透過消除職位和自然流失可大幅提高效率，但是由於負責人需要花一些時間檢視組織，因此也可能出現一些非自願性離職。」

美國航空股價今年下跌超過 20%，與其他航空同業一樣，該公司正試圖在燃料價格飆升之際控制成本。競爭對手達美航空 (DAL-US) 今年下跌 4%，而聯合航空 (USL-US) 今年上漲 8%。

美資勁多炒人新聞

返美資行都預左日日俾人炒啦

d 新聞邊度睇

屌下波升番走左佢算... 太刺激

收市後MU業績

好撚癲 直插冇水花

呢啲係咪叫恐慌性拋售...

D人炒完獲利啦

同問

反而上面Baa dividend yield< prime rate
可唔可以解釋下

require rate(discount rate)升
coupon rate 不變
bond price 升
dividend yield 應該升先係
點做到<prime rate

IQ 中國Netflix

IQ HUYU BILI 同步升同步跳水

堅持 鬥長命

cnyes

道指你又咩事

澳洲銀行咪又係

NVDA其實算幾堅挺，轉被return 300kGPU

FB過205

納dee 又破頂想

有無人知升咩

想請教一下啲基本野
如果有買FOXA / FOX
咁DIS收購完之後會點樣?
我睇reddit好似話會每股送零點幾股DIS定可以揀拎錢?

同埋想請教應該收購前高位放左佢 定係長坐比較好

美國建立太空軍會益ba定lmt?

可能係space x 呢

放左一半先爆升

有冇睇人睇過吓隻ADI

冇所謂

去到軍備講緊係幾十年
F22首飛講緊1997年 股災都幾次 益邊個都冇影響

首要LMT要賣到F35比土耳其
BA要祈求侵仔習仔唔好搞著佢 就冇野

多膠魚新聞... 全世界都知有新display出

即你明知9月出新iphone，而家都就7月會唔會走去買

請教各位, 我未接觸過美股, 好多嘢唔識
想知除咗SQQQ之外, 有乜工具可以高槓桿做淡Nasdaq?

goog破頂
amzn繼續破頂

Googl終於1200啦
好感動呀

🙁但期權好多put

ib
jnk vnq 都有得自動退税
但gof冇退過税

繼續全軍出擊
考完cfa之後再rebalance過d強勢股

Futures

Options

美國記憶體大廠美光科技(Micron Technology Inc.)於6月20日美國股市盤後公佈2018會計年度第3季(截至2018年5月31日為止)財報：營收年增40%(季增6.1%)至78.0億美元、優於5月21日發布的上修後預估區間中間值(77.5億美元)；非一般公認會計原則(Non-GAAP)每股稀釋盈餘年增94.4%至3.15美元、優於公司發布的上修預估區間中間值(3.14美元)。根據Thomson Reuters I/B/E/S的調查，分析師原先預期美光第3季營收、Non-GAAP每股稀釋盈餘各為77.7億美元、3.14美元。

MarketWatch報導，美光財務長Dave Zinsner 20日在財報電話會議上表示，美光第4季營收、Non-GAAP每股稀釋盈餘預估區間分別為80.0-84.0億美元(中間值為82.0億美元)、3.23-3.37美元(中間值為3.3美元)。根據FactSet的統計，分析師原先預期美光第4季營收、Non-GAAP每股稀釋盈餘各為80.2億美元、3.16美元。

美光執行長Sanjay Mehrotra 20日在財報電話會議上表示，美光目前所面臨的產業環境結構與過去不同，財報結果顯示供需展望呈現穩定。

美光最新發布的投影片資料顯示，2018會計年度第3季旗下運算與網路事業單位營收年增67%(季增8%)至39.9億美元、營收占比自一年前的43%升至51%；當季營益自一年前的12.2億美元暴增114.8%至26.2億美元、營益占比自一年前的51%升至66%。

美光2018會計年度第3季整體Non-GAAP毛利率報61%、本季預估將介於59-62%之間。

費城半導體指數成分股美光()6月20日在正常盤下跌0.51%、收58.95美元；盤後上漲2.85%至60.63美元。

年初迄今(截至2018年6月20日收盤為止)美光股價上漲43.36%、遠勝費城半導體指數的11.62%漲幅表現。

美股係唔係都可以提取實體股票???

Does IB accept physical stock certificates?
Background:
IB does not accept or hold any physical stock certificates. As a matter of operational efficiency and costs, we hold all securities in street name meaning that they are registered electronically in the name of IB on the books of the issuer. IB, in turn, holds securities for clients in what is known in the industry as 'book entry' form which simply means that we maintain a record on our books that you are the beneficial owner of the securities.

AMZN

level 3?

Instagram將推出IGTV

Apple先前話預計RAM價格會下跌，睇下邊個先啱喇

美股1股做買賣單位 拎實體股票個成本好大

好多野唔識仲槓桿
all or nothint

唔識唔槓下點學識

美股玩future咪唔洗訓

岩既 如果本細其實輸左都無所謂
不如槓桿爆大去

玩半市算囉

玩槓桿最快學識係交學費

係, 我想拎幾萬港紙賭佢會股災, 因為而家啲科技股相對其他股嘅走勢, 同之前2000同2007兩個大頂嘅走勢幾乎一模一樣, 就算賭輸都係當cancel年尾個旅行

咁futures岩你玩D

唔係應該買option咩

一陣去證券行問下點玩

支持高槓桿

option冇得坐呀麻
買遠期不如futures

Option係咪類似港股既窩輪

港股既窩輪 = option long

旅行錢都ok嘅，訓身就唔好。宜家同以前環境唔同，咁假設唔準確

Option係類似香港期權…好似係

類似

當然係冇100%準確, 但以現時嘅市場局勢嚟講, 我覺得值博空間好大

佢得幾萬蚊
short完nq未必守得住

同埋又唔係賭身家, 自己正職收入都ok, 所以想玩下

應該會玩option

可能因為自己有貨, 所以我覺得科技股似開始新一輪升浪....

Ys

岩呀 margin要有50%無記錯既話
option都好似唔可行

sqqq可能最適合 3x short
但唔岩trend會有loss

幾萬USD應該OK

之前有講過

每次入錢都要電匯到美國喎 手續費都有排你俾

係咪long put QQQ最簡單呢？

等妙巴答

走資唔手軟

純玩炒上炒落嘅話，long short 正股。反正冇股數限制，訓練好身手先。

雖然係咁，但作為佛係玩家，唔太主張日日殺出殺入。因為扣除成本後個收益其實唔worth咁做，而且仲好大機會輸

匯返香港,仲要俾 50蚊美金匯費
而且銀行接收匯款,又要俾幾十蚊港幣

妙巴幾時轉咗做佛系

但唔係其他broker都要手續費咩?

想問如果每個月都投資落VOO, PTNQ 或 PTLC 咁會唔會安全啲
因為唔識分析啲股票 但又唔想放係銀行

咁富途 點睇?

做定期
而家有2里

Agger 香港買美股手續費貴
我本身係香港俾人震到殺出殺入
但過左美股之後變左佛系
美股有長期增長
唔使殺出殺入

主力一向佛係，配菜間中先玩下，輸贏都好細

佛系真係我個名
慢慢訓練
終得永生

Tsla坐到返鄉下

中港股市真係慘不忍睹
希望美帝頂到啦

暫時睇落麻麻地

8仔 富途都唔洗

要練
練好唔貼市先再講

molamola

打個j 做下gym
時機到 你就發達兼有6舊腹肌 女任屌

巴打依招用左幾耐？
可唔可以講多d分享下

咁好似我咁嘅絲打呢?

練squat

利申： 有練開

人妖

利申：真絲

大patpat

不要問 只要信

好息巴鐘意男人?

其實都諗緊走唔走
雖然話資金回流美國，但中港股災美國應該都無得避？

玩港股玩到損手爛腳 轉來買美股ETF

新手想問下如果用富途買 使唔使填W-8BEN表格?

另外富途係咪冇得用港紙買美股

下 我真絲wo

最多放15萬
長遠好似一間專用好啲
8仔都有諗過

兩隻都有

科技股真係避險碼頭

各就各位

無NFLX

好似冇填過
富途可以直接港紙轉美金買

道指拖着個市

算好架啦 睇下爺西同港女

Mu

開完户 電腦會填 check email

一個月唔夠由－50%變＋2%

不要再說了

wdc 前幾日跳左船

每日都係入手機會

IQ晚晚都過山車

Goog定googl

Tqqq

唔睇市便贏

你老母道指 日日都係咁

同上證有得揮

淆底
等下個浪算

NVDA又發生咩事

差個投票權
Percentage 計冇太大分別

iq

俾人當叉燒咁斬

聽日港股穿硬2幻9了......

AMD

連跌第8日

啲金融股弱到，完全唔似加息

道指呢隻老雞真係唔知醜，比人任插足咁多日

嘩 nflx amzn iq huya sogo 升咁多噴返咁多

早出左你對家

屌呀 成個倉比呢隻累撚死

昨天先加左倉
今日就趺

同tqqq對抗是無補於事的 阿門

哇 納指freefall

連ABMD都跌咁多

Amd 幅圖好唔樂觀

開始撚狗mode

冷靜d打個j先

咁多日首次

Amazon, Ebay, Wayfair, Etsy shares fall after Supreme Court rules that states can require internet retailers to collect sales tax

原來係你....

升咁多點都要回下
跌返五百點先啦

可以再入

都係嗰句
唔跌點升呀

跌7000好冇

Sor
咁多位大佬

改名12~16大法

唉 訓先 冇眼睇

股災？

成日講d唔講d一定係加左淡倉

想問銀行股買內銀，港銀，美銀邊個好d？點睇？

都係垃圾... 乜銀行都淨係識妹下妹下

巴打想收息？

諗住長線

yup，想長線又有d息收下

326買波音，370冇走，340我賣了

Hehe 繼續等

賺咪好囉

佛系，隨心

究竟會炒股的絲係點樣？

好似我咁樣囉
有幾出奇

咁3988定1288好d？

毒絲

睇邊幅

究竟係有氣質有學識定成個賭徒咁？

屎到
輸左七隻

緊係會話自己有D學職啦

日線+moving average

我識既係有學識 會買優先股+債

Nvda可以走

依個post上左熱門代表左D咩

11

代表真係要回調啦

萬試萬靈，又一次沉船

跌得個少少

港股美股都適用

IQ跳樓區

3傻

我頭寒喇

Snap

插緊

Netflex 跌左唔夠一粒鐘又升

點樣搵位入...

咁都無事回番
美股真係好勁

小注小注入囉
利申唔敢

Spy opinion 有無得諗，0.01 一個opinion 個價都係五蚊左右

opinion

Option

留意個volume 同支燭

Spuy 意見大特賣

google translate = 間諜的意見

以後唔再講野

今日個個都打錯晒d字代表d乜
月經前緊張

申利：太緊張

AMD的春天要過去了嗎

見好就要收了

aapl 苦主揮手區
193坐貨

笑死

S&P 一到2750就做野

比機會你再入

睇埋聽曰先

佛系持股吧 巴打

打算見出貨量再溝多浸
而家隻隻相關都偷步跌緊
偏偏我揸左2382

係入就12蚊再考慮喇

1214大法準備

好彩409仲撈到下

做乜變L左上證咁一到位就做野，無限loop到頂唔受為止

啱啱先玩美股，全部long term

AMZN 1751.29 (29)
GOOGL 1192.37 (43)
TEVA 24.67 (400)
NFLX 412.98 (24)

OPEC+委員會據稱支持書面上增產100萬桶/日
2018-06-21 21:20:39.285 GMT

記者 Annmarie Hordern、Wael Mahdi、Grant Smith
【彭博】--據知情人士透露，負責OPEC+減產協議的部長級聯合監督委員
會建議增產100萬桶/日，以終止對現有減產措施的過度遵守。
* 在實踐中，增產幅度會低於這個水平，可能在60萬桶左右，因為有些成
員無法提高產量

原文標題
OPEC+ Committee Said to Back 1 Mln B/D Supply Increase on Paper

NVDA

Rosenblatt：台積電和三星加密貨幣礦機訂單恐大跌50%
2018-06-21 14:56:19.780 GMT

彭博新聞社報導
【彭博】--Rosenblatt分析師Jun Zhang在研報中預測，中國加密貨幣挖
礦企業比特大陸和嘉楠可能會在數字貨幣市場價格承壓情況下將其對台積
電和三星代工設備的訂單再砍掉50%。
* 如果比特大陸真削減訂單，台積電可能會在7月19日的第二季業績電話
會上給出更為保守的第三季指引
* 比特大陸訂單的減少可能會使台積電第三季收入損失多達3%，主要來
自16納米和12納米代工業務
* Rosenblatt此前曾預計第三季中國挖礦設備出貨量環比下滑30%並在第
四季反彈，但分析師現在認為第三季出貨量的降幅在60%-70%，對第四季
的樂觀程度也出現下降
* 比特大陸在以極低價格促銷其新ASIC晶片組以應對競爭，但研究表明，
它在將16納米晶片與12納米晶片組合時遇到問題，並且在今後嘗試增加新
的ASIC晶片組時遇到更多問題，因此該公司可以減少出貨

原文標題
Taiwan Semi, Samsung May Face 50% Crypto-Mining Cut: Rosenblatt

《經濟通通訊社２２日專訊》據外電引述多位消息人士報道，中國買家將繼續從美國採購原油直到９月，但計劃減少未來的購買量，以防中美貿易爭端導致原油進口被加徵關稅。
中國已將包括原油及精煉油品在內的美國能源產品納入加徵進口關稅的商品清單當中，由於中國尚未表明何時將對美國原油徵收２５％的關稅，這令買家有時間調整採購計劃，同時觀望貿易談判的結果。
消息人士稱，中石化（００３８６）旗下聯合石化只向其他亞洲買家只提供９月交付的美國原油，也就是７月的船期。
聯合石化是亞洲最大的煉油商及美國原油的最大買家，公司管理層表示，這是正常的貿易活動，因為公司會經常根據經濟及供應情況，將煉油系統中的過剩原油轉售出去。（ｍｎ）

amd,nvda

晶片股下半年冇運行？

《經濟通通訊社２２日專訊》聯儲局發表第一輪壓力測試結果，認為３５間大型銀行的健康狀況足以承受嚴重經濟下滑，即使在經濟危機期間亦可以繼續放貸。
今次樂觀結果表明，大部分銀行下周有望在第二輪壓力測試後獲得聯儲局批准提高派息。不過，高盛及大摩僅勉強達到第一輪壓力測試下一個主要監管指標的最低要求。
聯儲局負責監管的副主席Ｒａｎｄａｌ Ｑｕａｒｌｅｓ在聲明中表示，今年的測試是設定在經濟處於嚴峻的情況下，而去年稅改所帶來的一次性會計變更亦對一些銀行造成限制，故銀行總體核心普通股一級資本充足率最低跌至７﹒９％，較去年的１２﹒３％出現大幅下，但仍顯著超過４﹒５％的最低要求。（ｍｎ）

最尾都係跌多多

想請教下大家有無一隻spx反向etf推介?

Bili 會唔會派息？

Short spy
簡單方便

當大家忍唔住高追AMD嘅時候，就會drop
當大家忍唔住買反向ETF嘅時候，就會

未係好多人想反向

依家買平貨係咪好時機？
仲有3/4 cash

係

asml 行十年大運

我都撈左AMD

失業巴絲或成最大贏家

都係好彩
我知升跌洗撚(今日真係冇洗)上嚟吹水

想請教會買opinion既巴打，大概係點揀行使價同到期日
例如係咩原因會令你買遠到期日？ strike price又點預心水價

我d VTI就黎儲夠一手想玩下SC收租

新手試答
升(最好大升做軟期DD)先做sc反之亦然
其他野好小理

VTI option成交太小，要玩SC要轉SPY

試下咪知

covered call就得，1張cover 100股，建議試1-3個月。期權最難嘅部分係iv

日日出貨

無事兒無事兒

in my opinion,
iv高short就岩

又串我

paypal 最近好AGGRESSIVE

TNDM咩事

我都好想知

In my opinion,抽得幾高質

I agree with you
咁應該要點定義「高」IV? 相對於平均值?

Google iv rank and iv percentile

I agree with your opinion先啱

通常藥股都係咁嘅，研究有進展、批咗新藥，但平時就浮浮沉沉on99

點睇今晚 個人睇 會小漲

我想問仲有冇人有渣amd?點睇？
朋友高位入問我應唔應該走 但我無留意開

Interactive Brokers launches HK IPO Subscription Applications

Dear Client,

We are pleased to announce that Interactive Brokers Hong Kong (“IBHK”) will be supporting subscription applications on selected Hong Kong IPOs from the convenience of your Interactive Brokers trading account as of the 22nd of June.

Margin account clients can also enjoy the ability to leverage off their portfolios existing cash and equity positions to increase their IPO subscription application buying power on selected IPOs. Cash account clients can pay for their application with available cash or, if they would also like to increase their buying power, make an application to switch their account type to a margin account via the account settings in Account Management.

The first IPO that we will be supporting will be Xiaomi Corporation, which is anticipated to start accepting public subscription application in the coming days and listing on the Hong Kong Stock Exchange early July.

To apply and subscribe to HK IPOs, please log in to your IBHK Account via Account Management and select "IPO Subscription" from under the "Trade" or "Trading" heading on the menu.

For further details please visit our website

Sincerely,

Interactive Brokers Client Services

召喚失業巴絲

放係度唔好理等幾年

我未夠功力答衣d問題
我鳩買鳩賣點識衣d野
一句講晒(其實唔係一句)
一係升，一係跌
橫行是不可能的

認真兩年後起碼40蚊

油

RHT -13%

入左D大麻股
預期美加會越來越多道友

MJ

有咩好買

ALGN跌到仆街

開始愈黎愈後悔今年重倉NVDA

闊過西隧

喪夾油股

輪到道指威

今日洗科技股

入得貨未啊
搖撚準未啊

XOM

不過冇貨

大行啲目標價對美股嘅影響好大

Iq撈得底未

點玩option，入場費要幾多

最便可以幾錢玩

有vti現貨咪照比例做spy opinion
掛同一味野(接近)步法差唔得幾多係手術費貴左(變廢紙唔洗理)
申利：有咁做過，但現在手上冇spy vti opinion亦唔好學我亂鳩咁嚟

Trump threatens 20% tariff on all car imports from the EU

好似已經冇反應

狼來了

佢好似講第二d野冇反應

係 都唔明求其狗屎垃圾行downgrade/upgrade都咁大影響

INTC都幾硬淨: CEO departure + 未搵到新CEO

係IB我見到RHT: short sale is restricted 22-26 Jun

NVDA

油價向上跳空 算唔算突破左平台?
召喚妙巴

能源股爆升 有渣vnom 想加細注UWT

想問下大家牛牛睇美股寫派息果個數係全年定一季既息？

15.68入左100手BILI之後佢就直升

100手

100股先岩

今日好平靜

今日油股頂住dji﹐nasdaq就高台插水後上番水

提提大家steam summer sale開始左，又係時候儲game唔玩

零售股今日食左屎

ABMD做咩跳水

因為你買左

油價飆升，加快通賬，加快加息。

香港班坐係度收嘅吸血鬼好快好大鑊

Fed公布好消息：壓力測試後 每一家銀行都有足夠資金

聯準會 (Fed) 週四宣布，在經歷了「嚴重負面」的壓力測試後，接受測試的 35 家銀行全數符合最低資本規定。該測試假定接受測試的銀行虧損達 5780 億美元。

Fed 說，整體普通股權益第一類資本比例將由 2017 年第四季的 12.3% 下降至 7.9%。

這只是第一回合的壓力測試，綜合資本分析與評估報告結果將於下週公布。屆時銀行股東才能得知他們所能獲得的股利與庫藏股情況。

傳Alphabet切割熔鹽儲能計畫 比爾蓋茲旗下能源基金接手

據麻省理工學院技術評論報報導，谷歌母公司 Alphabet (GOOG-US) 正與比爾蓋茲旗下突破能源創投公司 (Breakthrough Energy Ventures) 商議，打算切割其熔鹽儲能計畫給該公司接手，該公司運作 10 億美元能源研究基金。

目前尚不清楚該交易是否已定案，或交易金額規模。

該能源儲備計畫由諾貝爾獎得主 Robert Laughlin 領導進行，計畫代碼為「Project Malta」，其內容是將靠太陽能和風能而得的電力，轉化成熱能並用巨大的熔鹽罐儲存下來。此技術可以提供更便宜和更有效率的再生能源長期儲存方式。

根據報導，史丹佛物理學教授 Laughlin 透露，目前雙方正在溝通此交易，談到了「Project Malta」、「分割給比爾蓋茲的突破能源創投基金」等等，也提到 4 月時發布給谷歌和 Google X 研究室的一項熔鹽技術專利。

如何儲存能源一直是再生能源發展的重大限制，這也正是突破能源創投公司主要發展的領域，該公司操作之基金除了有比爾蓋茲投資以外，亞馬遜的貝佐斯 (Jeff Bezos)、阿里巴巴的馬雲、維珍集團的 Richard Branson、Salesforce 執行長 Marc Benioff 都是幕後金主。

美國官方也重視此技術，日前美國能源部太陽能技術辦公室 (SETO) 甫提供 180 萬美元獎勵給 Rensselaer 理工學院的教授 Li (Emily) Liu，讓他用於研究高溫溶鹽特性和腐蝕機理。SETO 規劃 7200 萬美元資助計畫，旨在推進聚光太陽能 (CSP) 的研究，希望藉此降低太陽能發電成本，而研究熔鹽儲能即為整體 CSP 計畫中的一部分。

「50美分」再現江湖？這次他可能賺不到那麼高收益了

神秘的投機客「50 美分」似乎再次出現了。

這位賭客去年逆市豪賭 VIX 指數將反彈，他總是從以 50 美分左右的價格買入 VIX 看漲期權，由此在金融市場聲名遠揚。今年 2 月美股陷入劇烈震，刺激 VIX 指數狂飆，50 美分的策略理應獲得了超過 1.8 億美元的驚人收益。

據彭博社，持續關注 50 美分行蹤的 Macro Risk Advisors 衍生品策略師 Vinay Viswanathan 和投資總監 Dean Curnutt 發現，過去兩周，有一些跡象與「50 美分」的交易模式高度類似。他可能回來了。

本月中旬，曾有兩筆總計約 10 萬手的 8 月到期的 VIX 指數看漲期權分別以 51 美分和 49 美分的權利金價格被買入，在 VIX 指數達到 28 時可以行權。總倉位逼近 500 萬美元。

需要說明的是，「50 美分」的真身之謎從未被揭開，因此上述操盤行為究竟是本尊，還是另有其人採用了類似的手法，人們無從知曉。

截至周五，VIX 波動率指數交投於 15 附近，儘管較本月中旬有所上揚，但總體仍處於偏低水平，遠低於 2 月 6 日創出的 50.3 峰值，不過今年迄今漲幅為 33%。

「50 美分」再次出現，意味著什麼呢？他認為 VIX 指數將會反彈，那也將是當前處於高位的美股調整之時？

對此，Macro Risk Advisors 表示，「50 美分」可能再次出手了，這「印證了我們此前關於美股波動性將長期低於 13 的預測，不過，我們寧願去做海鷗期權價差而不是直接買入看漲期權」。

不過，與 2 月不同的是，儘管這次 VIX 也上漲了，但漲幅並沒有當時那麼大和猛烈，所以「50 美分」這次賺到的錢可能不如之前。

上述提及的海鷗期權需要買入 7 月到期、行權價 17 的 VIX 看漲期權，同時賣出 7 月 23 日到期的看漲期權。賣出到期日相同、行權價 12 的看跌期權會降低整體交易成本。

「這是一種針對貿易戰風險，或者地緣政治不確定性的持續押注。」Macro Risk Advisors 表示。

彭博社稱，2 月份的時候，當 VIX 升穿 21，「50 美分」購買的看漲期權會是實值期權，也就是市場價格高於他購入的看漲期權執行價格。這一次，若還想同樣獲得實值期權，那麼 VIX 指數就需要升高到 27。

分歧：美股前景究竟會怎樣？

當前，美股正經歷一波逼空大戰。自 2 月中旬以來，美股逢低點便有大量買入，轉而推高股價，似乎市場在低點的風險偏好並未下降，科技股表現得尤為明顯。

能源板塊也是如此：投機性凈持倉量在第一季大增，而第二季能源板塊至今表現最好。第二季開始後，大市值能源股上漲 15%；小市值能源股漲 24%，空頭比例最高的能源股回報率為 30%。

回顧歷年走勢，每次做空最多的股票走得越高，跌得越慘。回過頭來，道指連續下跌超過一周，是 18 個月內失勢最久的階段。

主動投資基金經理們似乎並不懼怕潛在的下跌風險。從美國國家主動管理型基金協會（NAAIM）的 NAAIM Number 來看，主動投資經理對美股的投資已經回升至 100% 以上，意味著他們正在「充分投資」美股。

這一指數在 0%，意味著主動投資經理持有 100% 的現金，或是完全對沖市場風險；100% 代表「充分投資」，200% 代表加槓桿的多倉。

在該指數有統計以來，在 NAAIM Number 超過 100 時，接下來的 6 個月時間內標普 500 都有可觀的漲幅（平均漲幅 6%），3 周和 3 個月時間內也基本每次都獲得上漲（各有一次例外）。

成日臨到收市就插水
唔止一次係咁

諗起都正

到時加爆租黎填氹

好多業主都好似你咁唸，但係過左個承受能力就點加都冇用，有價冇市。香港有唔小人靠收租維生，亦有唔小人靠租客舊錢去供樓，冇人租

街鋪就係好例子，呢幾年條街多左咁多吉鋪，今年開始多左好多走鬼檔。如果業主真係有力坐貨駛鬼短租俾人

之前聽講舖位寧願吉都唔平租係因為估值下降佢就會比人call loan
到底係呢個時候呢種情況會變成點

有班人會同業主傾，面價3-4拆租，之後如果業主搵到水魚面價長租嘅話，7日通知即走。

唔怪得咁鬼多走鬼檔

好撚痛呀師傅 一野跳10蚊

正常準時還錢根本唔會CALL LOAN

呢班人跟本係社會既寄生蟲 蠶食實業

但舖同私樓好似應該可能係兩個市場喎

新名指數維持高企
舊人就走得7788

好似唔見左魔法使巴好耐

仲有硬膠巴
阿邊個巴

有無巴絲覺得納指似見頂?走勢好似2000年科網爆破，早兩日跳gap升上無成交無follow, 仲要星期5咁大成交

咁多位巴打
我覺得自己算唔係好識投資
港股而家a股化俾大戶/大陸當提款機

想唱d美元投資巴郡等佢幫我投資
唔知咩位入好
仲有睇Etf 其實用技術分析有無用？

唔好剩係睇圖表

而家啲科網間間賺大錢，可以點爆法
唔通有朝一日突然個個都唔用apple,amazon, google, Facebook嗎
調整一定有機會，但點都唔會跌到嗰陣咁

巴打你追返1月14日嗰幾個入門post

妙巴，好多新手重覆問同樣問題，不如：

1. 開post寫明「新手Q&A」加fb link
2. Facebook pin 返Q&A, 或者「關於」加返Q&A

我覺得似因爲半年結.....
跌既好多係強勢股...

似呀
最重要係, 好多sector已經跟唔上, 市寛不斷收窄, 同之前啲大頂好似

半年結會點？

其實係好多人都唔追下post
連第一頁都未必會睇 直接放低問題等人答

衣家d 人想人直接餵比佢先得

無論佢哋係咪想直接餵，個post / FB 都要做返基本嘢，喺清晰嘅地方貼Q&A 解答到新手

貼得清楚，可以直接屌新手

貼Google search方法會唔會好d

以前我叫人google結果比人咒老母比狗屌，最好就佢乜都唔洗做就有錢自動入袋

你又係淨係叫人Google當Yahoo's死

申利：有幫拖叫佢Yahoo's

let me google that for you

買親貨的都跌，繼續佛下

個人鐘意用佢旗下多過expedia

冇乜好share，近排買緊日股。
long BRKB GOOG

點解會買日本

平囉
由於美日息差關係，日股要求回報可以比美股港股低。

美股兩隻我都有
日股有咩好買?

Toyota
三菱電機 蟹緊
酒店reit

又趺過

支幣跌到PK

賭支幣跌，曲線沽支那航空股

巴打有無留意softbank?

我睇DXJ，走勢弱過VTI，巴打有冇做埋currency hedge?

有日股etf ewj 算唔算
長放左好耐除埋息先係搞手都係打過和

EWJ冇hedge UJ，有新板本HEWJ，hedge埋Yen

thx 留意下先
但都係想集中一點s&p ETF 佛系
成日手癢左買右買

氣數已盡，越跌越有

沽國指有冇得撚

港女可以宣佈進入熊市了

睇落似, 穿哂下線

走呀

太貼小心侵條仆街彈出彈入

而家期貨夠到暴趺未呀

星期五大成交
再加今日confirm follow up...

我都有研究日股，但發現好多一手都要港幣十幾萬，我改買ADR，但有d ADR成交好少

七月中開始業績期

一跌冇咩人上水了

睇邊樣大成交呀ching

美市D熊軍去哂邊

去緊ifc唔得閒上

掃貨

美股都想減，

我睇緊可能減
不過佛系玩法

可能班錢返港股沽恆指

點解
全世界的錢都去緊美國

我港股清左倉
美股可小注 橫掂之前買入價平 可以擺下

去美國=/=買美股
可以去美債, 睇資金流好大機會都係咁

推論即係錢>債>息跌>美股爆升>

最快都要坐埋呢個星期

幾百點上落日子可能又要來了

ABMD盤前跌廿蚊

果斷放棄NVDA

日日2%都唔係辦法

入d vix對沖下

Amd反而頂得住 我怕又燈

趺到仆街, 下下大大力

鳴呀

升番晒

IFC冇晒位

沽壓好勁

Viix 靠你了

個圖似頂到

all red

個人睇 一穿15 就free fall

新名指數，唯一經得起挑戰既定律

MU好壯觀

咁樣搞法 港女今次要跌到咩位先有得彈

Mu痛 好在得幾股

屌你, 斬Q哂佢先

我隻SQQQ呀

鳩估28~29號
申利：真。鳩估

其實ok喎
我D股票仲有錢賺
又冇港股咁甘

Viix 正 一隻救全倉

呢個星期實亂到9彩，最少過咗6月，除非侵侵反手

Tsla 居然升

仲有錢賺係你入手價好姐

其實我都係

高手

其實我上星期入手果隻都蟹左
不過好少
夠填數

特價唔買等幾時

呢d時勢 淡定有錢剩

呢兩星期升既一次過嘔番曬出黎

屌你老母

上星期5走左NFLX同TEVA
有無巴打識玩VIX OPTION?

而家叫得股災未呀
快D出來見我

成日個升幅嘔返晒出來

四月中開始買嘅，應該仲頂得住

ching唔好抄我

淨係買過vix opinion答你唔到

Nasdaq圖:

有巴打都講左大成交急插加今日有follow up
情況唔樂觀
唔接飛刀

點玩法
求教學

呢排call班友出來
次次都唔上水

邊有咁快股災阿,唔好咁快反手
反手起碼要NDX跌穿我上圖條橙色TRENDLINE,否則都係UPTREND

TEVA有貨

如果我每次VIX 11蚊都CALL 佢近+遠期, 好似幾值博
唔洗爆到50, 今日咁爆上15~16 都好多水位

我反而想問 vix 同其他opinion玩法會有乜分別…唔係一係升一係跌咁買咩

穿左

睇盤用富途
落盤用ib

諗到就要用實踐去証明自己

vix有d特別,可以買本歐陽一心睇睇

睇過IV好似高到PK
唔知用stock果套岩唔岩用

我下次就會去試
我已經諗到玩法,成功會分享

學50cents咁玩？

連登仔愛股都跌爆春袋

連登唔需要成功例子

隻隻都趺爆春袋啦而家

wa屌
襯仲賺小小走曬佢算
等位再入

有TRUMP TRUMP就有得玩

忍痛 斬倉🤷🏻‍♂️ 有排跌

有冇short china/恆指既etf
今日望過個市 都幾熊下

7300

直接short 腳指含指啦

ib無sub china/hk data
直接short etf fee rate成7%

做張future都要7%?

其實呢到有無巴打係Trend following高手?

跌好少姐 仲有排跌 好似係

勁都上哂岸了

跌2，3百點就話股災
咁上證係咩

咁又係,邊有咁多高手

回歸正常

等amazon 同Netflix

紅到呢

差唔多可以搵平小小sp出出火

AAP都企得好硬喎
如果佢都插埋NDX 點搞

AAPL 自

上證呢D垃圾同我美比
唔係呀麻

指數跌得好少。。。個倉同watchlist紅到呢

多謝oled

短炒下期貨算 希望過幾日可以執下平貨

今晚真係見2700不是夢

呢句唔係財經茄里啡講咩? 上咗水啦

一句講曬
斬定唔斬

to 斬 or not to 斬
that is the question

巴打咁好記性

期望 NVDA 可以落返220

叫人點玩 一日跌曬1個月所賺

走唔走

我而家100% cash了
希望冇錯

駛乜驚

x2
100%

點解走貨時唔入返幾陣LONG PUT?

倉已減

屌放曬牛市3寶
Svxy tqqq mtum

諗緊 次次都係咁
一日就搞掂曬之前所賺
佢老母真係嬲到想cash out cut撚左個户口

有冇咁誇
巴打槓桿超大?

用好少咋 只係睇見就嬲

然後再升到咁上下先忍唔住入番貨
咁點賺

x3

X3 all cash

諗起特朗普串77個樣 唉 點解呢個世界永遠都係仆街贏

屌你老母呀

留名劉明

摸底手足全面進場

樂觀D諗 賺既冇晒姐，冇蝕喎

太重mometum就係咁

我今次4月尾坐落

nq 兩個%了 科技股係重災區

D 彈弓扯到恆哂
反彈個下一樣犀利

話哂今個月勁過其他兩指咁多

手上D UVXY 終於番到去原點

係 但我都係炒es算
nq反應快好多

熊得好緊要

留返Twtr aapl nlfx算
其他走

波幅咁大又玩番短炒

要反彈了

indexing派既我當然坐定定迎股災
下星期又可以入錢買平貨順手做rebalance都得

玩咁大呀

amd

清埋少少mu 個幾股 jd同amd就由佢

上星期嘅亢奮、新手指數爆升，一月嗰陣咪經歷過
呢種panic 前幾個月又係經歷過

有線中國組

網上流傳了一份北京「網管辦」向媒體下達的指令，要求各傳媒在報道中、美貿易戰時統一口徑，主要以下幾點：

1/.再次強調不再使用中國製造2025，否則追責；
2/.採訪各部門推薦的經濟專家，展示經濟持續穩定向好；
3/.要做好持久戰準備，淡化股市與貿易戰關係；
4/.不要向特朗普粗俗攻擊，不要搞成罵戰；
5/.不轉載特朗普、美政府發言人和官員的言論；
6/.劉鶴表示，貿易戰要理性冷靜......輿論要把握有度，不升級、不擴大範圍，要精准精細化打擊；

事實上，領導人過去一個星期已沒有提過2025中國製造計劃，中央媒體如人民日報、新華社的頭版新聞，也沒有了中國製造2025這個字眼。

番番去14大法既頂部=支持位
利申:9up 交番俾專業amd評討員失業巴講講後市走勢

gov仲升緊

由dow萬六萬七開始啲人已經諗緊幾時升完

落盤用8仔

有人清倉即係離底不遠

可能銀行壓力測試之後金融股領漲

買唔到adr 同option

我成個portfolio變負數都係咁過，今日就算唔見左幾百都重有幾百蚊profit

呢d刀口錢你賺到咪証明你叻仔

NVDA daily graph 呢三年來得2016年穿過30，好多時rsi 30頭已經見底，希望今次都係咁

我一早都話唔再推AMD
但你點我名唔答又真係好無禮貌
咁啦我用圖表答你

超賣再超賣

PG 跌市牛股

amd專家
下次落盤amd益下街坊嘛

師兄又帶大家刷餐勁

仲有得隊落去

消費品股

升成個月 3個跌返哂

炒幾轉viix 正

補補血

個個都走貨，冇人佛系?

etf就佛系 個股已清

究竟發生咩事？

4股amd 3股jd

佛系
D人回2％就走哂貨
2月果次回5％都無走

mtum 插得好暴力

想知發生咩事

trade war未到肉就已經咁撚樣 侵真係開打果陣咪....

Indexing good chance

通常股災真係發生前，係唔知咩事+大跌一排，之後再公布消息+大跌。

今次擺明吹咒貿易戰，震走d散戶補倉。
我琴日已經入左貨等升

波神

我就諗住睇埋聽日上證同DAX咩料再入貨
希望上得切車

中國政府準備要同美國講和了！
好似話德國都打算減美國汽車入德國的關稅，捱多陣就得。

連visa都跌4%...

關visa咩事？
牛市咪簽帳多d 開心消費
熊市冇錢要拖下數，又要用

卜300股玩下

Volatility cycle....

跟大市升升跌跌幾%又要問點解
又唔見升嗰陣問吓點解一年升成3,40%

納dee follow up 勁到
Wait for 7k next month

我隻mchi 均價$69 真係唔知點搞

QQQ一命救全家

nasdaq 3%都黎緊

Spy put 救全家

依個珍 與其問港女+美股依家跌乜 不如問番之前升乜.....

「央行的央行」：銀行正在用雷曼式把戲掩蓋債務

有著「央行的央行」之稱的國際清算銀行（BIS）周末發布了一份重磅年度報告，它對投資者和央行行長們來說是個發人深省的讀物。

國際清算銀行警告，銀行們可能採用了雷曼兄弟當年用過的招數來掩蓋他們龐大的對外借款，報表確實是被粉飾過的。

該行介紹，銀行們粉飾報表的主要方法就是利用了監管文件上報的日期，包括季末和年末。

這種粉飾方法並不難，通過庫藏股市場就可以操作。聯準會以極低的利率操作逆庫藏股，向銀行提供公債、收回銀行體系的流動性。由於公債屬於高質量抵押品，因而持有的公債越多，銀行的報表數據就比真實情況好看得多。

每一個季末，一級交易商都會出售持有的風險資產、購入公債。這是銀行在季末時用於應付監管審計、並優化損益而採取的一種低成本措施。只需要每年操作四次，它就可以使債務比例維持在監管要求的範圍之內。

其中一個要求就是巴塞爾 III 槓桿比例要求。這一比例要求在一些監管上報規則中是基於季末數據的，但在依照其他監管要求計算的時候卻是建立在當季日均數值的基礎上的。而前一種情況刺激着銀行在上報監管文件的日期內壓縮他們的風險敞口，特別是在年底的時候。

為何選擇庫藏股市場？因為作為抵押借貸的一種形式，庫藏股令銀行獲得短期融資資金，從而使得其資產負債表擴張。這些資金又可以通過逆庫藏股釋放出去，相應獲得的抵押品則可以用於進一步的借貸，這是一種循環再抵押。

在季末，銀行可以通過結束部分逆庫藏股合約、獲得融資資金從而使得資產負債表的增長態勢扭轉。這種壓縮方法會改變銀行在數據上報期內的槓桿比率，使得銀行報表更加符合監管要求。

需要說明的是，聯準會在公開市場上的部分操作的名稱與中國央行相反，其逆庫藏股是向銀行等投放公債，從而收回流動性；而庫藏股則是釋放流動性。

上述展示了銀行是如何有意使他們的資產負債表看起來比他們在短期聯準會操作的幫助下表現得更好，這個辦法恰好與十年前那個臭名昭著的雷曼兄弟「庫藏股 105」操作伎倆高度類似。

當年，雷曼高層曾拚命掩蓋經營風險，想讓財務狀況看起來比實際情況更健康。2001 年，雷曼首次採取了「庫藏股 105」操作手法，在破產前的幾個月裡更是完全依賴於這種手段。他們曾經將 500 億美元資產臨時移出資產負債表來掩蓋債務危機。

庫藏股 105 交易方式看似與一般證券庫藏股協議相似，但不同之處在於，一般庫藏股交易抵押品扣減率為 2%，即抵押方每借 100 美元，需要以價值 102 美元的債券作抵押，而雷曼是以 5% 的扣減率進行交易，即每借 100 美元資金的抵押品價值為 105 美元。會計準則將這種操作歸結為「銷售」而非「融資」，這就意味著，雷曼一方面可以從市場獲得短期資金來償還債務；另一方面，可以從資產負債表中暫時抹去問題資產，讓賬面看起來漂亮些，等季結過後再把它們重新移回資產負債表。

那麼，這種粉飾資產的遊戲聯準會是否知道呢？此前，美國金融部落格 Zerohedge 曾提及，「聯準會上調逆庫藏股參與者的最大配額，也即允許銀行大肆粉飾資產負債表。」

換句話說，為了幫助銀行看起來比實際情況更加健康，各國央行們基本上都在削弱本國貨幣政策的影響，特別是聯準會。

迪斯尼和盧卡斯影業暫緩未來「星際大戰」電影的製作

電影「星際大戰外傳：韓索羅」的表現不如預期，成為星際大戰系列第一部虧損的電影，迪士尼 (DIS-US) 面臨強烈的批評，因此下一部預計在 12 月發布的獨立電影「最後的絕地武士」可能會推遲。迪士尼和盧卡斯影業正在退一步思考對未來「星際大戰」電影的想法。

在「星際大戰外傳：韓索羅」表現不佳，以及上週假期銷售的「星際大戰」玩具令人失望之後，越來越多的證據顯示人們對該系列電影日益厭倦。社交媒體的增長，也讓粉絲更能夠提出抱怨。

研究公司 Box Office Pro 的首席分析師 Shawn Robbins 表示：「每部星際大戰的電影在某種程度上都是分裂的，都取決於粉絲群的激情有多大。而現在社交媒體將這些聲音帶到了前面，使得這些輿論更加明顯。」

迪士尼在 2012 年以 40 億美元收購的「星際大戰」，從那時起迪士尼發行了四部流行電影。前三部電影賺取 10 億美元，而「星際大戰外傳：韓索羅」電影僅收入 3.44 億美元。

藉著星際大戰外傳，迪士尼在製作過程中轉向，並任命 Ron Howard 替任導演。然而這部電影並沒有在票房上得到回報。根據 B. Riley FBR Inc. 分析師 Barton Crockett 的說法，該電影工作室最終可能不得不在電影上削減 5000 萬美元。

在星際大戰外傳之前，「星際大戰」系列十分熱賣。 「星際大戰 8: 最後的絕地武士」受到了廣泛好評，並在全球籌集了 13.3 億美元，其中單從國內市場就籌集了 6.2 億美元。根據分析師 Wade Holden 的估計，前三部「星際大戰」電影的平均淨利為 8.71 億美元。其中亦包含商品做為收入來源。

好萊塢記者表示，盧卡斯影業公司總裁 Kathleen Kennedy 正退一步思考並計劃未來電影的方向，尤其是原定於 2019 年發布的「星際大戰 9」。